嚇死？川普開罵張經義 白宮記者會中國黨媒馬上不見

嚇死？川普開罵張經義 白宮記者會中國黨媒馬上不見

〔即時新聞／綜合報導〕中國上海東方衛視記者張經義日前在白宮記者會上，回答美國總統川普「我來自台灣」，事後被川普在推特上開罵「現在就把他趕出去」。有美國媒體人爆料，白宮18日晚間的記者會已經沒有中國黨媒列席。

張經義出身台灣，8日在美國白宮疫情記者會中，被總統川普問到「你從哪裡來」，張經義未提自己任職的中國媒體機構，僅說自己「來自台灣」，川普當時聽完還回「Good（很好）」。

川普在美東時間18日0時12分（台灣時間18日中午12點12分），在推特轉貼右翼大學生組織「轉捩點美國」（TPUSA）創辦人柯克推文，該推文擷取張經義日前在美國白宮記者會上詢問川普的影片內容表示，「該『記者』對總統說謊，自稱『來自台灣』，但其實他屬於中共黨媒宣傳的一部份」。川普轉貼該則推文後說，「現在就把他踢掉！」（Cut him off now!）

美媒《一個美國新聞網》（OANN）總裁查爾斯・菲林（Charles PHerring）在美東時間18日晚間7點48分（台灣時間19日早上7點48分），也就是川普開罵完張經義當天，在推特上發帖說：「今天，（白宮的）簡報會中『外國媒體』的座位空著。簡報室內只有14個席位。」也就是說，已經沒有中國黨媒出席。

菲林表示，美方準備的座位為中共代言人「鳳凰衛視」和「上海傳媒集團」提供了平台，菲林揶揄：「現在是白宮新聞辦公室將席位重新分配給《一個美國新聞網》的時候了」。

推

支國冇記者 祇有作者

係間碟

支那人係咪以為而家1900年？
網絡世界一秒就踢爆你啦
真係寧捨肉酸核突

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖